1) Екранують зазвичай символи які можуть впливати на виконання коду. Допустимо, ми хочемо знайти буквально точку. Щоб використовувати спеціальний символ як звичайний, додайте до нього зворотну косу межу: \..
Це називається «екранування символу».

2) Щоб створити функцію нам треба її оголосити. Спочатку ми пишемо function — це ключове слово (keyword), яке дає зрозуміти комп'ютеру, що далі буде оголошення функції. Потім — назву функції і список її параметрів в дужках (розділені комою). Якщо параметрів немає, ми залишаємо пусті дужки.

3) Підняття (hoisting) – термін, який ви не зустрінете у документації JavaScript. Підняття замислювалося як загальний спосіб мислення про те, як контекст виконання (зокрема, фази створення та виконання) працює у JavaScript. Однак, hoisting може призвести і до непорозумінь. Наприклад, hoisting вчить, що оголошення змінної чи функції фізично переміщається на початок вашого коду, хоча насправді цього немає. Насправді ж оголошення змінних і функцій потрапляють у пам'ять у процесі фази компіляції, але залишаються в коді на тому місці, де ви їх оголосили. var - вспливає на самий верх але зі значенням undefined, вийнятком є оголошення в тілі функції, із функції не вспливає let, const - не спливає і якщо викликати до оголошення, то буде помилка.